喬丹體育狀告 Nike 侵犯商標專用權並要求賠償

Michael Jordan 與中國喬丹體育長達四年的商標權之戰在 2016 年末迎來最終審判，中國最高人民法院判定喬丹體育對「喬丹」商標的註冊違反了商標法、損害了 Michael Jordan 的姓名權。但輸掉官司的喬丹體育似乎並不服氣，在去年因一封律師函接機反咬 Michael Jordan 後，最近又將 Nike 中國告上法庭。喬丹體育認為 Nike 擅自使用具有高識別度的「喬丹」標識作為關鍵詞進行商品推廣，侵犯其商標專用權，構成不正當競爭，並要求 Nike 停止侵權、公開賠禮道歉及賠償損失 30 萬人民幣。而作為被告的 Nike 則在聲明中表示，「喬丹」標識用於官網，僅作為後台關鍵詞，不對大眾可見，因此並不構成任何商標侵權或是不正當競爭。此案於今月早些時候在福建晉江法院知識產權庭開庭，但尚未宣判，也請各位留意 HYPEBEAST 的後續報道！

土匪